★返工=?? 用完即棄！逾千中人壽保險經紀突被解約追獎金

保險業界與代理人之間的「魔鬼合約」已非新鮮事。新入行的保險經紀，不少雖享有公司提供的津貼，一旦「被炒」，所謂津貼立即call back（收回）。不過，早前中人壽大批「裁員」，據了解，一千多名保險代理人於合約期滿前被終止合約，並「按合約」向他們討回已付的津貼及奬金，涉款最少逾350萬元。工會質疑中人壽「用完即棄」，蓄意解約以剝削大批代理人的準貼及獎金。中人壽回覆指，公司已展開內部調查，暫不會回應事件。

「做得多賠得多」

職工盟近日收到超過60個投訴，苦主被追討的金額由數千至10多萬元不等，共涉及金額約350萬元。苦主以中年婦女及新移民為主，她們於2016年成為保險代理，大部分簽了兩年合約，有些簽約後沒有售出任何產品，被追討數千元培訓費；有些當成正職，一年多以來簽了廿幾張單，卻「做得多賠得多」，慘被追討十多萬元。

大量招聘新移民 做夠單後「一腳踢開」

她又嘆，因事件常跟丈夫爭吵，近日開始被追數公司追討欠款，目前亦僅以兼職維持生活，壓力倍增：「無覺好瞓，唔知點算好。」她認為，公司刻意大量招聘新移民：「覺得佢哋親戚朋友的單做到差唔多，就一腳踢開。」她又指，她所屬的分區原本有約70至80人，不過近日已被裁剩約20多人：「餘下的人大部分已經滿了約，公司炒咗佢哋都無著數。」

大量招聘新移民 做夠單後「一腳踢開」
大量招聘新移民 做夠單後「一腳踢開」
大量招聘新移民 做夠單後「一腳踢開」

保險IT化

一見到寫係新移民咁就唔關我地事 狗咬狗姐

綜援必勝

x2

係咁架啦
保險狗呢啲無學歷無經驗無智商嘅工請人有幾難
炒完你地容乜易請番批新
唔係你地以為自己著西裝番工就專業人士

之前去英國保誠個幾千人既週年晚會，
差唔多絕大部份係新移民，
大多數都係大陸人上台拎奬金
嗰時我仲喺度諗保險業真係赤化得咁嚴重

而家對唔住，我錯
原來係condom黎

正常人唔會幫襯佢

保險有好人？！

愛國呀

抵撚死啦

支那pig

狂賀

抵死啦 報出黎比大家笑？

區內最大的人妻1樓1上線了

點解開到單都要賠

唔夠數

告到佢地破產都仲得

賊喊捉賊